---
layout: posts
title: Banklån till vad du vill - Reducero
description: Svar på de vanligaste frågorna
keywords: banklån, låna på banken, banklånet, pengar från banken, pengar på banken
anchor: Banklån till vad du vill
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/banklan-till-vad-du-vill
sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - banklån
  - banklånet
  - låna på banken
  - låna pengar på banken

headline: Banklån till vad du vill
subline: Hittat din drömbil, ett mysigt lantställe eller bokat semesterresan?
background: /img/2016-06-17-banklan-till-vad-du-vill.jpg
---

### Banklån till vad du vill

Hittat din drömbil, ett mysigt lantställe eller bokat semesterresan? Oavsett vad du behöver pengar till kan du ansöka idag och ha dem på ditt konto inom kort. Att ta ett lån från banken var tidigare en besvärlig uppgift men idag finns det flera genvägar att ta. Innan du lånar pengar rekommenderar vi dig att läsa mer i den här guiden om [banklån](/lan/banklan).

### Du bestämmer vad pengarna ska gå till

Det finns i princip två olika typer av lån; lån med säkerhet och lån utan säkerhet. För att få ett lån med säkerhet behöver du ställa någon av dina tillgångar i pant, exempelvis din bostad. Om du skulle missa flera betalningar kan långivaren i värsta fall komma att tvångsförsälja dina tillgångar.

När man tar ett lån utan säkerhet är det istället den framtida betalningsförmågan som bedöms, det vill säga dina inkomster i förhållande till dina utgifter. När du lånar utan säkerhet har banken ingen synpunkt om vad du använder pengarna till. Du kanske vill göra den där renoveringen av köket du alltid drömt om, köpa bil eller båt eller varför inte åka på semester? Det är helt upp till dig. Många väljer även att lösa mindre lån och krediter genom att ta ett samlat lån till bättre ränta.

### Hur får jag den lägsta räntan på mina banklån?

Många undrar så klart hur de kan få den lägsta räntan på ett lån från banken. Det enklaste svaret på frågan är – jämför hos flera långivare! Olika långivare har olika villkor och bedömer din ekonomi utifrån deras kriterier. Det finns dessutom nyare långivare som är beredda att ta högre risker och ge lägre ränta. Den ökade konkurrensen på lånemarknaden pressar ner räntor och avgifter på lån. 

Att själv jämföra lån och lånevillkor är en mycket tröttsam process. Bara tanken på jobbiga ansökningsformulär eller långa telefonköer får många att ge upp. Reducero har därför tagit fram ett jämförelseverktyg för att öka chanserna för låntagare att matchas med ett bra lån. Genom att tvinga långivarna erbjuda dig sina bästa erbjudanden, hjälper Reducero dig att få de bästa möjliga lånevillkoren och räntan. Det är enkelt, kostnadsfritt – och du får svar snabbt!

### Kan jag lösa lånet i förtid?

Ja, du kan lösa ditt lån när som helst. Skulle det vara så att du inte längre behöver eller vill ha pengarna, så betalar du bara tillbaka lånet. Det kostar inget extra och du kan göra det när helst du vill. Du kan även betala av delar på lånet i förtid.

### Kan jag byta mina banklån till ett samlingslån?

Om du redan har flera banklån eller andra krediter sedan tidigare kan du välja att samla dessa i ett enda större lån. Fördelarna med att samla sina lån och krediter är att du får en mer förmånlig ränta, du slipper flera avi- och fakturaavgifter och får bättre koll på din ekonomi. Dessutom kan du välja en längre löptid på lånet, det vill säga att du betalar av lånet på en längre tid. På så sätt får du en mycket bättre ekonomi varje månad och kan göra något roligare för pengarna.

En stor fördel med att samla lån är att din ekonomi ser mer stabil ut. En person som har många små krediter ger ett intryck av att ha ett dåligt ekonomiskt beteende. Långivare straffar en persons oansvarigt skötta ekonomi med en dålig kreditvärdighet. En dålig kreditvärdighet kan göra det svårt att få ett nytt lån. Om du väljer att ta ett samlingslån visar det på ansvarstagande, eftersom du tar tag i din ekonomi. Du får kontroll över dina kostnader och stressen över dina finanser minskar.

### Vad krävs för att få lån?

För att ansöka om lån behöver du ha fast inkomst från arbete eller pension samt vara folkbokförd och skriven i Sverige. Utöver det måste du ha fyllt 20 år och vara skuldfri hos Kronofogden. Har du betalningsanmärkningar sedan tidigare ställs högre krav på inkomst och du får låna ett lägre belopp.

Räntan beror på hur din ekonomi ser ut och hur din framtida betalningsförmåga bedöms. Långivarna brukar prata om kreditvärdighet, en bra sådan tyder på en välskött privatekonomi. Tänk på att inte låna mer pengar än du verkligen behöver. En förändrad situation privat, exempelvis sjukdom eller arbetslöshet, kan göra det svårare att betala på lånet. En ökad ränta kan också göra det tufft, ha därför en viss säkerhetsmarginal när du lånar.

### Ansök om banklån redan idag

Förverkliga en dröm som du haft sedan länge eller betala den där dyra tandläkarräkningen – Reducero lägger sig inte i vad du använder pengarna till. När du ansöker om lån via oss sparar du både tid och pengar. Många kreditupplysningar i ditt namn ses av långivarna som ett varningstecken, och chanserna att få lån blir betydligt mindre. Därför är det inte en bra idé att själv söka lån hos flera olika banker. Reducero tar endast en kreditupplysning på dig, och delar med sig av informationen till flera banker. Reduceros låneformulär går på några minuter att fylla i och du får svar direkt.

